\cleardoublepage
\phantomsection
\chapter*{Agradecimientos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}

En primer lugar, a mis padres. Gracias a las posibilidades y oportunidades brindadas he podido estudiar la carrera que quería y, en consecuencia, desarrollar este proyecto. Gracias a mi madre por el apoyo dado y por preocuparse por mí por encima de todas las demás cosas en los momentos difíciles. Gracias mamá. 

Gracias a mis abuelos por interesarse por mí día tras día. Especialmente a mi abuela, por preguntar por mí y rezar porque todo vaya bien y sigamos avanzando noche tras noche. Espero que quién sea que escuche tus oraciones aguante un poco más, que ahora viene lo difícil: la vida laboral. Gracias abuela.

Gracias a mi vida, Mónica. Gracias por estar siempre a mi lado. Gracias por compartir cada momento conmigo. Gracias por celebrar mis logros conmigo y apoyarme, animarme e inspirarme en los momentos malos. Al igual que en todo lo que rodea mi día a día, has sido una parte fundamental en mi éxito en esta aventura. Gracias cariño.

Gracias a otro de los pilares de mi vida: los buenos amigos. Gracias a los amigos de siempre, los que me acompañan desde que era un enano y han seguido ahí año tras año, y continúan hasta hoy.  Gracias también a los nuevos amigos que he conocido en estos años de universidad. Ha sido una experiencia única y, en gran medida, ha sido gracias a vosotros. 

Dar las gracias también a los compañeros del departamento. Este año trabajando en el grupo no hubiese sido lo mismo sin vosotros. Ha sido mi primera experiencia laboral y ha sido inmejorable. Gracias a todos por crear un ambiente de trabajo tan magnífico.

Por último,  me gustaría agradecer su apoyo y guía a mi tutor, Carlos, sin el que no hubiese sido posible estre proyecto. Gracias por brindarme la oportunidad de trabajar en el GSI y poder llevar a cabo este proyecto.